@inproceedings{Gao-Wilkens-Francois:JEP-TALN:2024,
    author = "Gao, Lingyun and Wilkens, Rodrigo and Fran\c{c}ois, Thomas",
    title = "L'impact de genre sur la pr\'ediction de la lisibilit\'e du texte en FLE",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "449-471",
    note = "",
    abstract = "Cet article \'etudie l'impact du genre discursif sur la pr\'ediction de la lisibilit\'e des textes en fran\c{c}ais langue \'etrang\`ere (FLE) \`a travers l'int\'egration de m\'eta-informations du genre discursif dans les mod\`eles de pr\'ediction de la lisibilit\'e. En utilisant des architectures neuronales bas\'ees sur CamemBERT, nous avons compar\'e les performances de mod\`eles int\'egrant l'information de genre \`a celles d'un mod\`ele de base ne consid\'erant que le texte. Nos r\'esultats r\'ev\`elent une am\'elioration modeste de l'exactitude globale lors de l'int\'egration du genre, avec cependant des variations notables selon les genres sp\'ecifiques de textes. Cette observation semble confirmer l'importance de prendre en compte les m\'eta-informations textuelles tel que le genre lors de la conception de mod\`eles de lisibilit\'e et de traiter le genre comme une information riche \`a laquelle le mod\`ele doit accorder une position pr\'ef\'erentielle.",
    keywords = "lisibilit\'e,fran\c{c}ais langue \'etrang\`ere,genre discursif",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/6978.pdf"
}
